Jawaban Pertanyaan Tugas Minggu ke-5 (Soal Latihan Pertemuan 5)

1. Cara yang dapat dilakukan dalam menerapkan analisis SWOT dibawah ini, kecuali...
Jawaban: b. Melihat Keuntungan yang diharapkan

2. Permasalahan dan Keterbatasan Analisis SWOT, kecuali....
Jawaban: e. Membuat perusahaan menekankan kekuatan dan melunakan atau mengeliminasi kelemahan dalam SDM dan organisasi

3. Menggunakan peluang untuk mengatasi kelemahan merupakan pengertian dari...
Jawaban: c. Strategi WO

4. Yang bukan termasuk contoh Lingkungan Tugas adalah....
Jawaban: c. Manajemen

5. Mengatasi kelemahan dengan menggunakan peluang merupakan pengertian dari...
Jawaban: c. Strategi WO

6. Stakeholder, manajemen, SOP, kebijakan manager, dll. merupakan lingkungan....
Jawaban: a. Internal

7. Kebijakan pemerintah, pelanggan, pesaing, bank, bursa saham, dll. Merupakan lingkungan
Jawaban: a. External

8. Merupakan situasi dan kondisi kekuatan yang dimiliki oleh perusahaan atau organisasi yang bisa memberikan pengaruh positif pada saat ini ataupun masa yang akan datang:
Jawaban: a. Strenght

9. Memanfaatkan seluruh kekuatan untuk merebut dan memanfaatkan peluang. Strategi ini biasa disebut juga pertumbuhan agresif:
Jawaban: a. Strategi SO

10. Strategi Defensif disebut juga dengan strategi:
Jawaban: a. WT
